[
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "The one who",
        "pcklId": "1441",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "114",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِي يُوَسْوِسُ فِي صُدُورِ النَّاسِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهِ",
        "answer": "(The) God",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "114",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِلَٰهِ النَّاسِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْجِنَّةِ",
        "answer": "the jinn",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-jinati",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "114",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مِنَ الْجِنَّةِ وَالنَّاسِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْخَنَّاسِ",
        "answer": "the one who withdraws",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 440,
        "tlit": "l-khanāsi",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "114",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مِنْ شَرِّ الْوَسْوَاسِ الْخَنَّاسِ",
        "rootWord": "خ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَنَّاس",
        "waznEnglish": "the one who withdraws",
        "waznTlit": "khannās",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "بِرَبِّ",
        "answer": "in (the) Lord",
        "pcklId": "974",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "114",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ أَعُوذُ بِرَبِّ النَّاسِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَرِّ",
        "answer": "(the) evil",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 767,
        "tlit": "sharri",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "114",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مِنْ شَرِّ الْوَسْوَاسِ الْخَنَّاسِ",
        "rootWord": "ش ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرّ",
        "waznEnglish": "(is) bad",
        "waznTlit": "sharr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صُدُورِ",
        "answer": "(the) breasts",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "ṣudūri",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "114",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّذِي يُوَسْوِسُ فِي صُدُورِ النَّاسِ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَعُوذُ",
        "answer": "I seek refuge",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1036,
        "tlit": "aʿūdhu",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "114",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلْ أَعُوذُ بِرَبِّ النَّاسِ",
        "rootWord": "ع و ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُذْ",
        "waznEnglish": "to seek refuge",
        "waznTlit": "ʿudh",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1617",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "114",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ أَعُوذُ بِرَبِّ النَّاسِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَلِكِ",
        "answer": "(The) King",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "maliki",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "114",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " مَلِكِ النَّاسِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلِك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malik",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(of) mankind",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "114",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ أَعُوذُ بِرَبِّ النَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(of) mankind",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "114",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَلِكِ النَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(of) mankind",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "114",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِلَٰهِ النَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(of) mankind",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "114",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِي يُوَسْوِسُ فِي صُدُورِ النَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالنَّاسِ",
        "answer": "and men",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "wal-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "114",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مِنَ الْجِنَّةِ وَالنَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُوَسْوِسُ",
        "answer": "whispers",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1614,
        "tlit": "yuwaswisu",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "114",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِي يُوَسْوِسُ فِي صُدُورِ النَّاسِ",
        "rootWord": "و س و س",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "وَسْوَسَ",
        "waznEnglish": "to whisper",
        "waznTlit": "waswasa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْوَسْوَاسِ",
        "answer": "(of) the whisperer",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1614,
        "tlit": "l-waswāsi",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "114",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مِنْ شَرِّ الْوَسْوَاسِ الْخَنَّاسِ",
        "rootWord": "و س و س",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "وَسْوَاس",
        "waznEnglish": "Then whispered",
        "waznTlit": "waswās",
        "waznType": "Noun"
    }
]